{
  "surah_id": "70",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "70:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ سَآئِلٌۢ بِعَذَابٍ وَاقِعٍ",
          "answer": "سَأَلَ",
          "options": [
            "أَدْبَرَ",
            "ﰘ",
            "سَأَلَ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Asked"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "سَأَلَ _____ بِعَذَابٍ وَاقِعٍ",
          "answer": "سَآئِلٌۢ",
          "options": [
            "إِنَّهَا",
            "سَآئِلٌۢ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلشِّمَالِ"
          ],
          "translation": "a questioner"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "سَأَلَ سَآئِلٌۢ _____ وَاقِعٍ",
          "answer": "بِعَذَابٍ",
          "options": [
            "مُهْطِعِينَ",
            "بِعَذَابٍ",
            "ﰅ",
            "فَٱصْبِرْ"
          ],
          "translation": "about a punishment"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "سَأَلَ سَآئِلٌۢ بِعَذَابٍ _____",
          "answer": "وَاقِعٍ",
          "options": [
            "كَٱلْمُهْلِ",
            "فِى",
            "ﰜ",
            "وَاقِعٍ"
          ],
          "translation": "bound to happen"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "70:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 5,
          "question": "_____ لَيْسَ لَهُۥ دَافِعٌ",
          "answer": "لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "رَبِّهِمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لِّلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "To the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "لِّلْكَٰفِرِينَ _____ لَهُۥ دَافِعٌ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "رَبِّهِم",
            "ٱمْرِئٍ",
            "فَذَرْهُمْ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "لِّلْكَٰفِرِينَ لَيْسَ _____ دَافِعٌ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "فِى",
            "ٱمْرِئٍ",
            "عَذَابِ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "لِّلْكَٰفِرِينَ لَيْسَ لَهُۥ _____",
          "answer": "دَافِعٌ",
          "options": [
            "وَٱلرُّوحُ",
            "دَافِعٌ",
            "فَذَرْهُمْ",
            "ٱلدِّينِ"
          ],
          "translation": "any preventer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "70:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 9,
          "question": "_____ ٱللَّهِ ذِى ٱلْمَعَارِجِ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ثُمَّ",
            "مِّنَ",
            "كَلَّآ"
          ],
          "translation": "From"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "مِّنَ _____ ذِى ٱلْمَعَارِجِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "هُم",
            "ﰙ",
            "ﰩ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "مِّنَ ٱللَّهِ _____ ٱلْمَعَارِجِ",
          "answer": "ذِى",
          "options": [
            "عِزِينَ",
            "ٱلْمَعَارِجِ",
            "مِّنْهُمْ",
            "ذِى"
          ],
          "translation": "Owner"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "مِّنَ ٱللَّهِ ذِى _____",
          "answer": "ٱلْمَعَارِجِ",
          "options": [
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "ﰞ",
            "وَإِذَا",
            "ٱلْمَعَارِجِ"
          ],
          "translation": "(of) the ways of ascent"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "70:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 13,
          "question": "_____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَٱلرُّوحُ إِلَيْهِ فِى يَوْمٍ كَانَ مِقْدَارُهُۥ خَمْسِينَ أَلْفَ سَنَةٍ",
          "answer": "تَعْرُجُ",
          "options": [
            "بِرَبِّ",
            "يُدْخَلَ",
            "ﰆ",
            "تَعْرُجُ"
          ],
          "translation": "Ascend"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "تَعْرُجُ _____ وَٱلرُّوحُ إِلَيْهِ فِى يَوْمٍ كَانَ مِقْدَارُهُۥ خَمْسِينَ أَلْفَ سَنَةٍ",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "أَن",
            "ٱبْتَغَىٰ"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "تَعْرُجُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ _____ إِلَيْهِ فِى يَوْمٍ كَانَ مِقْدَارُهُۥ خَمْسِينَ أَلْفَ سَنَةٍ",
          "answer": "وَٱلرُّوحُ",
          "options": [
            "ذِى",
            "وَٱلرُّوحُ",
            "ﰣ",
            "ٱلشِّمَالِ"
          ],
          "translation": "and the Spirit"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "تَعْرُجُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَٱلرُّوحُ _____ فِى يَوْمٍ كَانَ مِقْدَارُهُۥ خَمْسِينَ أَلْفَ سَنَةٍ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "بِعَذَابٍ",
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "فَأَوْعَىٰٓ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "تَعْرُجُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَٱلرُّوحُ إِلَيْهِ _____ يَوْمٍ كَانَ مِقْدَارُهُۥ خَمْسِينَ أَلْفَ سَنَةٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰨ",
            "خُلِقَ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "تَعْرُجُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَٱلرُّوحُ إِلَيْهِ فِى _____ كَانَ مِقْدَارُهُۥ خَمْسِينَ أَلْفَ سَنَةٍ",
          "answer": "يَوْمٍ",
          "options": [
            "ﰚ",
            "يَوْمٍ",
            "عَذَابِ",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "a Day"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "تَعْرُجُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَٱلرُّوحُ إِلَيْهِ فِى يَوْمٍ _____ مِقْدَارُهُۥ خَمْسِينَ أَلْفَ سَنَةٍ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "عَذَابِ",
            "أَيْمَٰنُهُمْ",
            "خَيْرًا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "[is]"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "تَعْرُجُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَٱلرُّوحُ إِلَيْهِ فِى يَوْمٍ كَانَ _____ خَمْسِينَ أَلْفَ سَنَةٍ",
          "answer": "مِقْدَارُهُۥ",
          "options": [
            "وَٱلرُّوحُ",
            "نُصُبٍ",
            "خَٰشِعَةً",
            "مِقْدَارُهُۥ"
          ],
          "translation": "its measure"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "تَعْرُجُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَٱلرُّوحُ إِلَيْهِ فِى يَوْمٍ كَانَ مِقْدَارُهُۥ _____ أَلْفَ سَنَةٍ",
          "answer": "خَمْسِينَ",
          "options": [
            "كَلَّآ",
            "فِى",
            "يَوْمَ",
            "خَمْسِينَ"
          ],
          "translation": "(is) fifty"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "تَعْرُجُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَٱلرُّوحُ إِلَيْهِ فِى يَوْمٍ كَانَ مِقْدَارُهُۥ خَمْسِينَ _____ سَنَةٍ",
          "answer": "أَلْفَ",
          "options": [
            "ﰥ",
            "غَيْرُ",
            "أَلْفَ",
            "فَذَرْهُمْ"
          ],
          "translation": "thousand"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "تَعْرُجُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَٱلرُّوحُ إِلَيْهِ فِى يَوْمٍ كَانَ مِقْدَارُهُۥ خَمْسِينَ أَلْفَ _____",
          "answer": "سَنَةٍ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "سَنَةٍ",
            "يَخْرُجُونَ",
            "أَيَطْمَعُ"
          ],
          "translation": "year(s)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "70:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 24,
          "question": "_____ صَبْرًا جَمِيلًا",
          "answer": "فَٱصْبِرْ",
          "options": [
            "مَسَّهُ",
            "ﰩ",
            "فَٱصْبِرْ",
            "صَبْرًا"
          ],
          "translation": "So be patient"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "فَٱصْبِرْ _____ جَمِيلًا",
          "answer": "صَبْرًا",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "لَقَٰدِرُونَ",
            "ﰟ",
            "صَبْرًا"
          ],
          "translation": "a patience"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "فَٱصْبِرْ صَبْرًا _____",
          "answer": "جَمِيلًا",
          "options": [
            "جَمِيلًا",
            "إِنَّا",
            "فَٱصْبِرْ",
            "مِقْدَارُهُۥ"
          ],
          "translation": "good"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "70:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 27,
          "question": "_____ يَرَوْنَهُۥ بَعِيدًا",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "قِبَلَكَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "إِنَّهُمْ _____ بَعِيدًا",
          "answer": "يَرَوْنَهُۥ",
          "options": [
            "بِيَوْمِ",
            "جَنَّةَ",
            "إِنَّ",
            "يَرَوْنَهُۥ"
          ],
          "translation": "see it"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "إِنَّهُمْ يَرَوْنَهُۥ _____",
          "answer": "بَعِيدًا",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "بَعِيدًا",
            "صَلَاتِهِمْ",
            "ٱلْمُجْرِمُ"
          ],
          "translation": "(as) far off"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "70:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 30,
          "question": "_____ قَرِيبًا",
          "answer": "وَنَرَىٰهُ",
          "options": [
            "وَنَرَىٰهُ",
            "تَكُونُ",
            "ﰚ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "But We see it"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "وَنَرَىٰهُ _____",
          "answer": "قَرِيبًا",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "قَرِيبًا",
            "مِّنْ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "near"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "70:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 32,
          "question": "_____ تَكُونُ ٱلسَّمَآءُ كَٱلْمُهْلِ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "أُقْسِمُ",
            "أَن",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "(The) Day "
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "يَوْمَ _____ ٱلسَّمَآءُ كَٱلْمُهْلِ",
          "answer": "تَكُونُ",
          "options": [
            "عَذَابَ",
            "تَكُونُ",
            "وَأَخِيهِ",
            "ٱلشِّمَالِ"
          ],
          "translation": "will be"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "يَوْمَ تَكُونُ _____ كَٱلْمُهْلِ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءُ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "قَآئِمُونَ",
            "عَلَىٰٓ",
            "يُدْخَلَ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "يَوْمَ تَكُونُ ٱلسَّمَآءُ _____",
          "answer": "كَٱلْمُهْلِ",
          "options": [
            "خُلِقَ",
            "خَٰشِعَةً",
            "ﰇ",
            "كَٱلْمُهْلِ"
          ],
          "translation": "like molten copper"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "70:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 36,
          "question": "_____ ٱلْجِبَالُ كَٱلْعِهْنِ",
          "answer": "وَتَكُونُ",
          "options": [
            "وَتَكُونُ",
            "ٱلشَّرُّ",
            "لِّلسَّآئِلِ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ"
          ],
          "translation": "And will be"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "وَتَكُونُ _____ كَٱلْعِهْنِ",
          "answer": "ٱلْجِبَالُ",
          "options": [
            "وَٱلْمَحْرُومِ",
            "ٱلْجِبَالُ",
            "وَتَكُونُ",
            "كَٱلْمُهْلِ"
          ],
          "translation": "the mountains"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "وَتَكُونُ ٱلْجِبَالُ _____",
          "answer": "كَٱلْعِهْنِ",
          "options": [
            "يَوْمِئِذٍۭ",
            "ﰂ",
            "مُهْطِعِينَ",
            "كَٱلْعِهْنِ"
          ],
          "translation": "like wool"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "70:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 39,
          "question": "_____ يَسْـَٔلُ حَمِيمٌ حَمِيمًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَلَا",
            "فَٱصْبِرْ",
            "ٱلْمُصَلِّينَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "وَلَا _____ حَمِيمٌ حَمِيمًا",
          "answer": "يَسْـَٔلُ",
          "options": [
            "يَوَدُّ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "لَظَىٰ",
            "يَسْـَٔلُ"
          ],
          "translation": "will ask"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "وَلَا يَسْـَٔلُ _____ حَمِيمًا",
          "answer": "حَمِيمٌ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ﰍ",
            "حَمِيمٌ",
            "وَتَكُونُ"
          ],
          "translation": "a friend"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "وَلَا يَسْـَٔلُ حَمِيمٌ _____",
          "answer": "حَمِيمًا",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "حَمِيمًا",
            "ٱلَّذِى",
            "مَسَّهُ"
          ],
          "translation": "(about) a friend"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "70:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 43,
          "question": "_____ يَوَدُّ ٱلْمُجْرِمُ لَوْ يَفْتَدِى مِنْ عَذَابِ يَوْمِئِذٍۭ بِبَنِيهِ",
          "answer": "يُبَصَّرُونَهُمْ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "يُبَصَّرُونَهُمْ",
            "أَن",
            "ٱلْأَجْدَاثِ"
          ],
          "translation": "They will be made to see each other"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "يُبَصَّرُونَهُمْ _____ ٱلْمُجْرِمُ لَوْ يَفْتَدِى مِنْ عَذَابِ يَوْمِئِذٍۭ بِبَنِيهِ",
          "answer": "يَوَدُّ",
          "options": [
            "يَوَدُّ",
            "مِنَ",
            "فَمَالِ",
            "ﰣ"
          ],
          "translation": "Would wish"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "يُبَصَّرُونَهُمْ يَوَدُّ _____ لَوْ يَفْتَدِى مِنْ عَذَابِ يَوْمِئِذٍۭ بِبَنِيهِ",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمُ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "إِنَّا",
            "إِنَّهُمْ",
            "ٱلْمُجْرِمُ"
          ],
          "translation": "the criminal"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "يُبَصَّرُونَهُمْ يَوَدُّ ٱلْمُجْرِمُ _____ يَفْتَدِى مِنْ عَذَابِ يَوْمِئِذٍۭ بِبَنِيهِ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "بِمَسْبُوقِينَ",
            "لَهُۥ",
            "إِنَّ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "يُبَصَّرُونَهُمْ يَوَدُّ ٱلْمُجْرِمُ لَوْ _____ مِنْ عَذَابِ يَوْمِئِذٍۭ بِبَنِيهِ",
          "answer": "يَفْتَدِى",
          "options": [
            "مَأْمُونٍ",
            "يَوْمٍ",
            "وَيَلْعَبُوا۟",
            "يَفْتَدِى"
          ],
          "translation": "he (could be) ransomed"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "يُبَصَّرُونَهُمْ يَوَدُّ ٱلْمُجْرِمُ لَوْ يَفْتَدِى _____ عَذَابِ يَوْمِئِذٍۭ بِبَنِيهِ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "بِمَسْبُوقِينَ",
            "مِقْدَارُهُۥ",
            "مِنْ",
            "عَذَابَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "يُبَصَّرُونَهُمْ يَوَدُّ ٱلْمُجْرِمُ لَوْ يَفْتَدِى مِنْ _____ يَوْمِئِذٍۭ بِبَنِيهِ",
          "answer": "عَذَابِ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "ﰕ",
            "يَخْرُجُونَ",
            "عَذَابِ"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "يُبَصَّرُونَهُمْ يَوَدُّ ٱلْمُجْرِمُ لَوْ يَفْتَدِى مِنْ عَذَابِ _____ بِبَنِيهِ",
          "answer": "يَوْمِئِذٍۭ",
          "options": [
            "يَوْمِئِذٍۭ",
            "أَيْمَٰنُهُمْ",
            "فَأَوْعَىٰٓ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "(of) that Day"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "يُبَصَّرُونَهُمْ يَوَدُّ ٱلْمُجْرِمُ لَوْ يَفْتَدِى مِنْ عَذَابِ يَوْمِئِذٍۭ _____",
          "answer": "بِبَنِيهِ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "بِبَنِيهِ",
            "ﰧ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "by his children"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "70:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 52,
          "question": "_____ وَأَخِيهِ",
          "answer": "وَصَٰحِبَتِهِۦ",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "فَأَوْعَىٰٓ",
            "وَصَٰحِبَتِهِۦ",
            "تَعْرُجُ"
          ],
          "translation": "And his spouse"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "وَصَٰحِبَتِهِۦ _____",
          "answer": "وَأَخِيهِ",
          "options": [
            "يَوْمَهُمُ",
            "ﰆ",
            "وَأَخِيهِ",
            "أَيْمَٰنُهُمْ"
          ],
          "translation": "and his brother"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "70:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 54,
          "question": "_____ ٱلَّتِى تُـْٔوِيهِ",
          "answer": "وَفَصِيلَتِهِ",
          "options": [
            "أُقْسِمُ",
            "وَعَهْدِهِمْ",
            "يُلَٰقُوا۟",
            "وَفَصِيلَتِهِ"
          ],
          "translation": "And his nearest kindred"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "وَفَصِيلَتِهِ _____ تُـْٔوِيهِ",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "بِعَذَابٍ",
            "ٱلَّتِى",
            "مِقْدَارُهُۥ",
            "يُبَصَّرُونَهُمْ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "وَفَصِيلَتِهِ ٱلَّتِى _____",
          "answer": "تُـْٔوِيهِ",
          "options": [
            "كَٱلْمُهْلِ",
            "تُـْٔوِيهِ",
            "ﰠ",
            "وَيَلْعَبُوا۟"
          ],
          "translation": "sheltered him"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "70:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 57,
          "question": "_____ فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا ثُمَّ يُنجِيهِ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَمَن",
            "وَأَخِيهِ",
            "فَإِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "وَمَن _____ ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا ثُمَّ يُنجِيهِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "وَٱلرُّوحُ",
            "إِلَيْهِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "وَمَن فِى _____ جَمِيعًا ثُمَّ يُنجِيهِ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "حَقٌّ",
            "كَٱلْمُهْلِ",
            "ٱلدِّينِ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ _____ ثُمَّ يُنجِيهِ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "يَخْرُجُونَ",
            "جَمِيعًا",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا _____ يُنجِيهِ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "وَمَا",
            "إِلَيْهِ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا ثُمَّ _____",
          "answer": "يُنجِيهِ",
          "options": [
            "يُنجِيهِ",
            "ﰥ",
            "صَلَاتِهِمْ",
            "صَبْرًا"
          ],
          "translation": "it (could) save him"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "70:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 63,
          "question": "_____ إِنَّهَا لَظَىٰ",
          "answer": "كَلَّآ",
          "options": [
            "كَلَّآ",
            "مَنْ",
            "ﰠ",
            "لِّلشَّوَىٰ"
          ],
          "translation": "By no means"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "كَلَّآ _____ لَظَىٰ",
          "answer": "إِنَّهَا",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "جَمِيلًا",
            "ذِى",
            "إِنَّهَا"
          ],
          "translation": "Indeed, it (is)"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "كَلَّآ إِنَّهَا _____",
          "answer": "لَظَىٰ",
          "options": [
            "لَظَىٰ",
            "هُم",
            "ﰛ",
            "ٱلْمُصَلِّينَ"
          ],
          "translation": "surely a Flame of Hell"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "70:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 66,
          "question": "_____ لِّلشَّوَىٰ",
          "answer": "نَزَّاعَةً",
          "options": [
            "ﰐ",
            "نَزَّاعَةً",
            "فِى",
            "ٱبْتَغَىٰ"
          ],
          "translation": "A remover"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "نَزَّاعَةً _____",
          "answer": "لِّلشَّوَىٰ",
          "options": [
            "لِّلشَّوَىٰ",
            "ٱلْمَعَارِجِ",
            "إِلَيْهِ",
            "ٱلْيَوْمُ"
          ],
          "translation": "of the skin of the head"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "70:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 68,
          "question": "_____ مَنْ أَدْبَرَ وَتَوَلَّىٰ",
          "answer": "تَدْعُوا۟",
          "options": [
            "فَإِنَّهُمْ",
            "تَدْعُوا۟",
            "ٱلْعَادُونَ",
            "هَلُوعًا"
          ],
          "translation": "Inviting"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "تَدْعُوا۟ _____ أَدْبَرَ وَتَوَلَّىٰ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "أُقْسِمُ",
            "تَرْهَقُهُمْ",
            "مَنْ",
            "لِأَمَٰنَٰتِهِمْ"
          ],
          "translation": "(him) who"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "تَدْعُوا۟ مَنْ _____ وَتَوَلَّىٰ",
          "answer": "أَدْبَرَ",
          "options": [
            "ﰔ",
            "ﰢ",
            "تُـْٔوِيهِ",
            "أَدْبَرَ"
          ],
          "translation": "turned his back"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "تَدْعُوا۟ مَنْ أَدْبَرَ _____",
          "answer": "وَتَوَلَّىٰ",
          "options": [
            "وَتَوَلَّىٰ",
            "خَمْسِينَ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and went away"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "70:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 72,
          "question": "_____ فَأَوْعَىٰٓ",
          "answer": "وَجَمَعَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "إِنَّ",
            "وَجَمَعَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And collected"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "وَجَمَعَ _____",
          "answer": "فَأَوْعَىٰٓ",
          "options": [
            "ﰨ",
            "فَأَوْعَىٰٓ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "رَٰعُونَ"
          ],
          "translation": "and hoarded"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "70:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 74,
          "question": "_____ ٱلْإِنسَٰنَ خُلِقَ هَلُوعًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "إِنَّ",
            "أَيَطْمَعُ",
            "أُقْسِمُ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "إِنَّ _____ خُلِقَ هَلُوعًا",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنَ",
          "options": [
            "غَيْرُ",
            "يُوعَدُونَ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "مِقْدَارُهُۥ"
          ],
          "translation": "the man"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ _____ هَلُوعًا",
          "answer": "خُلِقَ",
          "options": [
            "خُلِقَ",
            "سِرَاعًا",
            "أَمْوَٰلِهِمْ",
            "أَلْفَ"
          ],
          "translation": "was created"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ خُلِقَ _____",
          "answer": "هَلُوعًا",
          "options": [
            "ﰏ",
            "هَلُوعًا",
            "وَتَوَلَّىٰ",
            "أُقْسِمُ"
          ],
          "translation": "anxious "
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "70:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 78,
          "question": "_____ مَسَّهُ ٱلشَّرُّ جَزُوعًا",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "فَمَنِ",
            "ﰦ",
            "ﰊ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "إِذَا _____ ٱلشَّرُّ جَزُوعًا",
          "answer": "مَسَّهُ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "مَسَّهُ",
            "مَنُوعًا",
            "مُّكْرَمُونَ"
          ],
          "translation": "touches him"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "إِذَا مَسَّهُ _____ جَزُوعًا",
          "answer": "ٱلشَّرُّ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "يَخْرُجُونَ",
            "كَٱلْعِهْنِ",
            "ٱلشَّرُّ"
          ],
          "translation": "the evil"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "إِذَا مَسَّهُ ٱلشَّرُّ _____",
          "answer": "جَزُوعًا",
          "options": [
            "جَزُوعًا",
            "فِى",
            "ﰩ",
            "وَفَصِيلَتِهِ"
          ],
          "translation": "distressed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "70:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 82,
          "question": "_____ مَسَّهُ ٱلْخَيْرُ مَنُوعًا",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "وَإِذَا",
            "بِمَسْبُوقِينَ",
            "يُلَٰقُوا۟"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "وَإِذَا _____ ٱلْخَيْرُ مَنُوعًا",
          "answer": "مَسَّهُ",
          "options": [
            "ﰞ",
            "ﰎ",
            "مَسَّهُ",
            "ﰥ"
          ],
          "translation": "touches him"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "وَإِذَا مَسَّهُ _____ مَنُوعًا",
          "answer": "ٱلْخَيْرُ",
          "options": [
            "غَيْرُ",
            "ٱلْخَيْرُ",
            "دَافِعٌ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "the good"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "وَإِذَا مَسَّهُ ٱلْخَيْرُ _____",
          "answer": "مَنُوعًا",
          "options": [
            "مَنُوعًا",
            "ٱلْأَجْدَاثِ",
            "أَن",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "withholding"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "70:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 86,
          "question": "_____ ٱلْمُصَلِّينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلَّذِى",
            "مِنْ",
            "لَقَٰدِرُونَ"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "إِلَّا _____",
          "answer": "ٱلْمُصَلِّينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُصَلِّينَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلشَّرُّ",
            "تَدْعُوا۟"
          ],
          "translation": "those who pray "
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "70:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 88,
          "question": "_____ هُمْ عَلَىٰ صَلَاتِهِمْ دَآئِمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱمْرِئٍ",
            "خَٰشِعَةً",
            "بِرَبِّ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ عَلَىٰ صَلَاتِهِمْ دَآئِمُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمُصَلِّينَ",
            "هُمْ",
            "يَسْـَٔلُ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "ٱلَّذِينَ هُمْ _____ صَلَاتِهِمْ دَآئِمُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "يُوعَدُونَ",
            "وَتَكُونُ",
            "ﰠ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "at"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "ٱلَّذِينَ هُمْ عَلَىٰ _____ دَآئِمُونَ",
          "answer": "صَلَاتِهِمْ",
          "options": [
            "صَلَاتِهِمْ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "أُقْسِمُ",
            "هَلُوعًا"
          ],
          "translation": "their prayer"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "ٱلَّذِينَ هُمْ عَلَىٰ صَلَاتِهِمْ _____",
          "answer": "دَآئِمُونَ",
          "options": [
            "دَآئِمُونَ",
            "يَوْمَهُمُ",
            "ﰫ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "(are) constant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "70:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 93,
          "question": "_____ فِىٓ أَمْوَٰلِهِمْ حَقٌّ مَّعْلُومٌ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بِمَسْبُوقِينَ",
            "ٱلشَّرُّ",
            "عَلَىٰٓ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ أَمْوَٰلِهِمْ حَقٌّ مَّعْلُومٌ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "فِىٓ",
            "يَوَدُّ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "وَٱلَّذِينَ فِىٓ _____ حَقٌّ مَّعْلُومٌ",
          "answer": "أَمْوَٰلِهِمْ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "ذِلَّةٌ",
            "فَإِنَّهُمْ",
            "أَمْوَٰلِهِمْ"
          ],
          "translation": "their wealth"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "وَٱلَّذِينَ فِىٓ أَمْوَٰلِهِمْ _____ مَّعْلُومٌ",
          "answer": "حَقٌّ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "أَيَطْمَعُ",
            "حَقٌّ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) a right"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "وَٱلَّذِينَ فِىٓ أَمْوَٰلِهِمْ حَقٌّ _____",
          "answer": "مَّعْلُومٌ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "مَّعْلُومٌ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "ﰧ"
          ],
          "translation": "known"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "70:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 98,
          "question": "_____ وَٱلْمَحْرُومِ",
          "answer": "لِّلسَّآئِلِ",
          "options": [
            "ﰔ",
            "إِلَّا",
            "لِّلسَّآئِلِ",
            "يُلَٰقُوا۟"
          ],
          "translation": "For the one who asks"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "لِّلسَّآئِلِ _____",
          "answer": "وَٱلْمَحْرُومِ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "يَسْـَٔلُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَٱلْمَحْرُومِ"
          ],
          "translation": "and the deprived"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "70:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 100,
          "question": "_____ يُصَدِّقُونَ بِيَوْمِ ٱلدِّينِ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﰫ",
            "ﰟ",
            "مَلُومِينَ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ بِيَوْمِ ٱلدِّينِ",
          "answer": "يُصَدِّقُونَ",
          "options": [
            "يُصَدِّقُونَ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "ٱلْخَيْرُ",
            "وَٱلْمَحْرُومِ"
          ],
          "translation": "accept (the) truth"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُصَدِّقُونَ _____ ٱلدِّينِ",
          "answer": "بِيَوْمِ",
          "options": [
            "ﰢ",
            "بِيَوْمِ",
            "لَهُۥ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(of the) Day"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُصَدِّقُونَ بِيَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلدِّينِ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "ٱلْعَادُونَ",
            "ٱلدِّينِ",
            "فَٱصْبِرْ"
          ],
          "translation": "(of) the Judgment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "70:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 104,
          "question": "_____ هُم مِّنْ عَذَابِ رَبِّهِم مُّشْفِقُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَرَآءَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ﰗ",
            "يَخُوضُوا۟"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ مِّنْ عَذَابِ رَبِّهِم مُّشْفِقُونَ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "ذِلَّةٌ",
            "مَأْمُونٍ",
            "هُم",
            "أَدْبَرَ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُم _____ عَذَابِ رَبِّهِم مُّشْفِقُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "ﰓ",
            "وَعَنِ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُم مِّنْ _____ رَبِّهِم مُّشْفِقُونَ",
          "answer": "عَذَابِ",
          "options": [
            "ﰫ",
            "يُوعَدُونَ",
            "عَذَابِ",
            "مَأْمُونٍ"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُم مِّنْ عَذَابِ _____ مُّشْفِقُونَ",
          "answer": "رَبِّهِم",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "رَبِّهِم",
            "ٱلْجِبَالُ",
            "كَٱلْعِهْنِ"
          ],
          "translation": "(of) their Lord"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُم مِّنْ عَذَابِ رَبِّهِم _____",
          "answer": "مُّشْفِقُونَ",
          "options": [
            "مُّشْفِقُونَ",
            "لَهُۥ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "(are) fearful "
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "70:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 110,
          "question": "_____ عَذَابَ رَبِّهِمْ غَيْرُ مَأْمُونٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "إِنَّ",
            "ﰓ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "إِنَّ _____ رَبِّهِمْ غَيْرُ مَأْمُونٍ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "سِرَاعًا",
            "مُهْطِعِينَ",
            "حَمِيمٌ",
            "عَذَابَ"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "إِنَّ عَذَابَ _____ غَيْرُ مَأْمُونٍ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "رَبِّهِمْ",
            "ﰎ",
            "صَلَاتِهِمْ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "إِنَّ عَذَابَ رَبِّهِمْ _____ مَأْمُونٍ",
          "answer": "غَيْرُ",
          "options": [
            "نُصُبٍ",
            "يُوفِضُونَ",
            "غَيْرُ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "(is) not"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "إِنَّ عَذَابَ رَبِّهِمْ غَيْرُ _____",
          "answer": "مَأْمُونٍ",
          "options": [
            "يَوَدُّ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مَا",
            "مَأْمُونٍ"
          ],
          "translation": "to be felt secure (of) "
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "70:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 115,
          "question": "_____ هُمْ لِفُرُوجِهِمْ حَٰفِظُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "إِنَّ",
            "ﰤ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ لِفُرُوجِهِمْ حَٰفِظُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "تُـْٔوِيهِ",
            "كَانَ",
            "وَٱلرُّوحُ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُمْ _____ حَٰفِظُونَ",
          "answer": "لِفُرُوجِهِمْ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "كَٱلْعِهْنِ",
            "لِفُرُوجِهِمْ",
            "يَوَدُّ"
          ],
          "translation": "their modesty"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُمْ لِفُرُوجِهِمْ _____",
          "answer": "حَٰفِظُونَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "حَٰفِظُونَ",
            "مَلَكَتْ",
            "ٱلْمُصَلِّينَ"
          ],
          "translation": "(are) guardians"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "70:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 119,
          "question": "_____ عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِهِمْ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَإِنَّهُمْ غَيْرُ مَلُومِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلدِّينِ",
            "سَآئِلٌۢ",
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "إِلَّا _____ أَزْوَٰجِهِمْ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَإِنَّهُمْ غَيْرُ مَلُومِينَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "ﰤ",
            "لَظَىٰ",
            "عَلَىٰٓ",
            "قَآئِمُونَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "إِلَّا عَلَىٰٓ _____ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَإِنَّهُمْ غَيْرُ مَلُومِينَ",
          "answer": "أَزْوَٰجِهِمْ",
          "options": [
            "أَزْوَٰجِهِمْ",
            "ﰜ",
            "نُصُبٍ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "their spouses"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "إِلَّا عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِهِمْ _____ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَإِنَّهُمْ غَيْرُ مَلُومِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "خَمْسِينَ",
            "مَسَّهُ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "إِلَّا عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِهِمْ أَوْ _____ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَإِنَّهُمْ غَيْرُ مَلُومِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "يَوْمٍ",
            "تَكُونُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "إِلَّا عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِهِمْ أَوْ مَا _____ أَيْمَٰنُهُمْ فَإِنَّهُمْ غَيْرُ مَلُومِينَ",
          "answer": "مَلَكَتْ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "هُم",
            "مَلَكَتْ"
          ],
          "translation": "they possess"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "إِلَّا عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِهِمْ أَوْ مَا مَلَكَتْ _____ فَإِنَّهُمْ غَيْرُ مَلُومِينَ",
          "answer": "أَيْمَٰنُهُمْ",
          "options": [
            "بِيَوْمِ",
            "أَيْمَٰنُهُمْ",
            "صَلَاتِهِمْ",
            "جَنَّةَ"
          ],
          "translation": "rightfully"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "إِلَّا عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِهِمْ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ _____ غَيْرُ مَلُومِينَ",
          "answer": "فَإِنَّهُمْ",
          "options": [
            "فَذَرْهُمْ",
            "ثُمَّ",
            "أَيَطْمَعُ",
            "فَإِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "then indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "إِلَّا عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِهِمْ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَإِنَّهُمْ _____ مَلُومِينَ",
          "answer": "غَيْرُ",
          "options": [
            "حَمِيمًا",
            "غَيْرُ",
            "ﰎ",
            "لِفُرُوجِهِمْ"
          ],
          "translation": "(are) not"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "إِلَّا عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِهِمْ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَإِنَّهُمْ غَيْرُ _____",
          "answer": "مَلُومِينَ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "مَّعْلُومٌ",
            "مَلُومِينَ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "blameworthy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "70:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 129,
          "question": "_____ ٱبْتَغَىٰ وَرَآءَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْعَادُونَ",
          "answer": "فَمَنِ",
          "options": [
            "وَعَهْدِهِمْ",
            "ﰤ",
            "ٱلَّتِى",
            "فَمَنِ"
          ],
          "translation": "But whoever"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "فَمَنِ _____ وَرَآءَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْعَادُونَ",
          "answer": "ٱبْتَغَىٰ",
          "options": [
            "بِيَوْمِ",
            "ٱبْتَغَىٰ",
            "كَانُوا۟",
            "يَخْرُجُونَ"
          ],
          "translation": "seeks"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "فَمَنِ ٱبْتَغَىٰ _____ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْعَادُونَ",
          "answer": "وَرَآءَ",
          "options": [
            "وَرَآءَ",
            "يُوفِضُونَ",
            "عِزِينَ",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "beyond"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "فَمَنِ ٱبْتَغَىٰ وَرَآءَ _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْعَادُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱمْرِئٍ",
            "لَهُۥ",
            "يُوعَدُونَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "فَمَنِ ٱبْتَغَىٰ وَرَآءَ ذَٰلِكَ _____ هُمُ ٱلْعَادُونَ",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "هُمْ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلْمُصَلِّينَ"
          ],
          "translation": "then those"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "فَمَنِ ٱبْتَغَىٰ وَرَآءَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْعَادُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "ثُمَّ",
            "نَزَّاعَةً",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "فَمَنِ ٱبْتَغَىٰ وَرَآءَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْعَادُونَ",
          "options": [
            "ٱلْعَادُونَ",
            "ﰅ",
            "هُمُ",
            "يَوْمَهُمُ"
          ],
          "translation": "(are) the transgressors "
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "70:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 136,
          "question": "_____ هُمْ لِأَمَٰنَٰتِهِمْ وَعَهْدِهِمْ رَٰعُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مِنَ",
            "نَحْنُ",
            "فَلَآ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ لِأَمَٰنَٰتِهِمْ وَعَهْدِهِمْ رَٰعُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "مَنُوعًا",
            "هُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِرَبِّ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُمْ _____ وَعَهْدِهِمْ رَٰعُونَ",
          "answer": "لِأَمَٰنَٰتِهِمْ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "ٱلدِّينِ",
            "لِأَمَٰنَٰتِهِمْ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ"
          ],
          "translation": "of their trusts"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُمْ لِأَمَٰنَٰتِهِمْ _____ رَٰعُونَ",
          "answer": "وَعَهْدِهِمْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "وَعَهْدِهِمْ",
            "خُلِقَ"
          ],
          "translation": "and their promise"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُمْ لِأَمَٰنَٰتِهِمْ وَعَهْدِهِمْ _____",
          "answer": "رَٰعُونَ",
          "options": [
            "رَٰعُونَ",
            "وَتَكُونُ",
            "حَمِيمٌ",
            "جَنَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "(are) observers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "70:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 141,
          "question": "_____ هُم بِشَهَٰدَٰتِهِمْ قَآئِمُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ﰞ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ بِشَهَٰدَٰتِهِمْ قَآئِمُونَ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "ﰣ",
            "هُم",
            "ﰃ",
            "أَدْبَرَ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُم _____ قَآئِمُونَ",
          "answer": "بِشَهَٰدَٰتِهِمْ",
          "options": [
            "نَعِيمٍ",
            "ﰞ",
            "ﰛ",
            "بِشَهَٰدَٰتِهِمْ"
          ],
          "translation": "in their testimonies"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُم بِشَهَٰدَٰتِهِمْ _____",
          "answer": "قَآئِمُونَ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "قَآئِمُونَ",
            "ﰘ",
            "يُلَٰقُوا۟"
          ],
          "translation": "stand firm"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "70:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 145,
          "question": "_____ هُمْ عَلَىٰ صَلَاتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "كَلَّآ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلْخَيْرُ",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ عَلَىٰ صَلَاتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "نَعِيمٍ",
            "مُّشْفِقُونَ",
            "عِزِينَ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُمْ _____ صَلَاتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "يَرَوْنَهُۥ",
            "عَلَىٰ",
            "فِى",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُمْ عَلَىٰ _____ يُحَافِظُونَ",
          "answer": "صَلَاتِهِمْ",
          "options": [
            "صَلَاتِهِمْ",
            "خَيْرًا",
            "ٱمْرِئٍ",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "their prayer"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُمْ عَلَىٰ صَلَاتِهِمْ _____",
          "answer": "يُحَافِظُونَ",
          "options": [
            "ﰣ",
            "رَٰعُونَ",
            "يُحَافِظُونَ",
            "ﰨ"
          ],
          "translation": "keep a guard "
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "70:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 150,
          "question": "_____ فِى جَنَّٰتٍ مُّكْرَمُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "يُدْخَلَ",
            "مَّعْلُومٌ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "تَدْعُوا۟"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ _____ جَنَّٰتٍ مُّكْرَمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "مَلَكَتْ",
            "كُلُّ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "(will be) in"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ فِى _____ مُّكْرَمُونَ",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "جَنَّٰتٍ",
            "ﰈ",
            "ﰗ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Gardens"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ فِى جَنَّٰتٍ _____",
          "answer": "مُّكْرَمُونَ",
          "options": [
            "جَنَّةَ",
            "مُّكْرَمُونَ",
            "هُمْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "honored"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "70:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 154,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ قِبَلَكَ مُهْطِعِينَ",
          "answer": "فَمَالِ",
          "options": [
            "فِى",
            "فَمَالِ",
            "ٱللَّهِ",
            "يُبَصَّرُونَهُمْ"
          ],
          "translation": "So what is with"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "فَمَالِ _____ كَفَرُوا۟ قِبَلَكَ مُهْطِعِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَوْمَ",
            "مَلُومِينَ",
            "سَآئِلٌۢ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "فَمَالِ ٱلَّذِينَ _____ قِبَلَكَ مُهْطِعِينَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَلَّآ",
            "عِزِينَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "فَمَالِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ مُهْطِعِينَ",
          "answer": "قِبَلَكَ",
          "options": [
            "قِبَلَكَ",
            "بِبَنِيهِ",
            "تُـْٔوِيهِ",
            "يُوفِضُونَ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "فَمَالِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ قِبَلَكَ _____",
          "answer": "مُهْطِعِينَ",
          "options": [
            "مُّكْرَمُونَ",
            "مُهْطِعِينَ",
            "إِنَّا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(they) hasten"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "70:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 159,
          "question": "_____ ٱلْيَمِينِ وَعَنِ ٱلشِّمَالِ عِزِينَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "جَزُوعًا",
            "ﰌ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "On"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "عَنِ _____ وَعَنِ ٱلشِّمَالِ عِزِينَ",
          "answer": "ٱلْيَمِينِ",
          "options": [
            "ﰟ",
            "ﰈ",
            "ٱلَّتِى",
            "ٱلْيَمِينِ"
          ],
          "translation": "the right"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "عَنِ ٱلْيَمِينِ _____ ٱلشِّمَالِ عِزِينَ",
          "answer": "وَعَنِ",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "ﰤ",
            "وَعَنِ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "and on"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "عَنِ ٱلْيَمِينِ وَعَنِ _____ عِزِينَ",
          "answer": "ٱلشِّمَالِ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلشِّمَالِ",
            "أَن",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "the left"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "عَنِ ٱلْيَمِينِ وَعَنِ ٱلشِّمَالِ _____",
          "answer": "عِزِينَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "عِزِينَ",
            "مِّنْهُمْ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "(in) separate groups"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "70:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 164,
          "question": "_____ كُلُّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُمْ أَن يُدْخَلَ جَنَّةَ نَعِيمٍ",
          "answer": "أَيَطْمَعُ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "أَيَطْمَعُ",
            "ﰓ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "Does long"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "أَيَطْمَعُ _____ ٱمْرِئٍ مِّنْهُمْ أَن يُدْخَلَ جَنَّةَ نَعِيمٍ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "هُم",
            "كُلُّ",
            "عَلَىٰ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "أَيَطْمَعُ كُلُّ _____ مِّنْهُمْ أَن يُدْخَلَ جَنَّةَ نَعِيمٍ",
          "answer": "ٱمْرِئٍ",
          "options": [
            "ٱمْرِئٍ",
            "أَمْوَٰلِهِمْ",
            "إِنَّهَا",
            "يُوعَدُونَ"
          ],
          "translation": "person"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "أَيَطْمَعُ كُلُّ ٱمْرِئٍ _____ أَن يُدْخَلَ جَنَّةَ نَعِيمٍ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْجِبَالُ",
            "مِّنْهُمْ",
            "حَٰفِظُونَ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "أَيَطْمَعُ كُلُّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُمْ _____ يُدْخَلَ جَنَّةَ نَعِيمٍ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "إِنَّهَا",
            "أَن",
            "أَزْوَٰجِهِمْ",
            "ٱلْيَوْمُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "أَيَطْمَعُ كُلُّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُمْ أَن _____ جَنَّةَ نَعِيمٍ",
          "answer": "يُدْخَلَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يُوفِضُونَ",
            "لَيْسَ",
            "يُدْخَلَ"
          ],
          "translation": "he enters"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "أَيَطْمَعُ كُلُّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُمْ أَن يُدْخَلَ _____ نَعِيمٍ",
          "answer": "جَنَّةَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "نُصُبٍ",
            "جَنَّةَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "a Garden"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "أَيَطْمَعُ كُلُّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُمْ أَن يُدْخَلَ جَنَّةَ _____",
          "answer": "نَعِيمٍ",
          "options": [
            "قِبَلَكَ",
            "صَلَاتِهِمْ",
            "فِى",
            "نَعِيمٍ"
          ],
          "translation": "(of) Delight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "70:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 172,
          "question": "_____ إِنَّا خَلَقْنَٰهُم مِّمَّا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "كَلَّآ",
          "options": [
            "يُلَٰقُوا۟",
            "كَلَّآ",
            "عَنِ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "By no means"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "كَلَّآ _____ خَلَقْنَٰهُم مِّمَّا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "لَهُۥ",
            "إِنَّا",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "كَلَّآ إِنَّا _____ مِّمَّا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "خَلَقْنَٰهُم",
          "options": [
            "يُوعَدُونَ",
            "مُّشْفِقُونَ",
            "خَلَقْنَٰهُم",
            "فِى"
          ],
          "translation": "[We] have created them"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "كَلَّآ إِنَّا خَلَقْنَٰهُم _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "ﰪ",
            "مَأْمُونٍ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "from what"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "كَلَّآ إِنَّا خَلَقْنَٰهُم مِّمَّا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مِّنْ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "they know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "70:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 177,
          "question": "_____ أُقْسِمُ بِرَبِّ ٱلْمَشَٰرِقِ وَٱلْمَغَٰرِبِ إِنَّا لَقَٰدِرُونَ",
          "answer": "فَلَآ",
          "options": [
            "غَيْرُ",
            "نَحْنُ",
            "ٱلْمُجْرِمُ",
            "فَلَآ"
          ],
          "translation": "But nay"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "فَلَآ _____ بِرَبِّ ٱلْمَشَٰرِقِ وَٱلْمَغَٰرِبِ إِنَّا لَقَٰدِرُونَ",
          "answer": "أُقْسِمُ",
          "options": [
            "أُقْسِمُ",
            "مِّنَ",
            "وَٱلْمَحْرُومِ",
            "يَوَدُّ"
          ],
          "translation": "I swear"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "فَلَآ أُقْسِمُ _____ ٱلْمَشَٰرِقِ وَٱلْمَغَٰرِبِ إِنَّا لَقَٰدِرُونَ",
          "answer": "بِرَبِّ",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "إِنَّا",
            "بِرَبِّ",
            "وَعَنِ"
          ],
          "translation": "by (the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "فَلَآ أُقْسِمُ بِرَبِّ _____ وَٱلْمَغَٰرِبِ إِنَّا لَقَٰدِرُونَ",
          "answer": "ٱلْمَشَٰرِقِ",
          "options": [
            "ﰢ",
            "إِلَىٰ",
            "ﰑ",
            "ٱلْمَشَٰرِقِ"
          ],
          "translation": "(of) the risings"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "فَلَآ أُقْسِمُ بِرَبِّ ٱلْمَشَٰرِقِ _____ إِنَّا لَقَٰدِرُونَ",
          "answer": "وَٱلْمَغَٰرِبِ",
          "options": [
            "تَعْرُجُ",
            "وَٱلْمَغَٰرِبِ",
            "أَن",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "and the settings"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "فَلَآ أُقْسِمُ بِرَبِّ ٱلْمَشَٰرِقِ وَٱلْمَغَٰرِبِ _____ لَقَٰدِرُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "وَاقِعٍ",
            "إِنَّا",
            "وَمَن",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "that We"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "فَلَآ أُقْسِمُ بِرَبِّ ٱلْمَشَٰرِقِ وَٱلْمَغَٰرِبِ إِنَّا _____",
          "answer": "لَقَٰدِرُونَ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "بَعِيدًا",
            "لَقَٰدِرُونَ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "(are) surely Able"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "70:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 184,
          "question": "_____ أَن نُّبَدِّلَ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَمَا نَحْنُ بِمَسْبُوقِينَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "مُهْطِعِينَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "[On]"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "عَلَىٰٓ _____ نُّبَدِّلَ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَمَا نَحْنُ بِمَسْبُوقِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ﰠ",
            "ٱلْمُجْرِمُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "عَلَىٰٓ أَن _____ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَمَا نَحْنُ بِمَسْبُوقِينَ",
          "answer": "نُّبَدِّلَ",
          "options": [
            "ﰝ",
            "صَلَاتِهِمْ",
            "إِذَا",
            "نُّبَدِّلَ"
          ],
          "translation": "[We] replace"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "عَلَىٰٓ أَن نُّبَدِّلَ _____ مِّنْهُمْ وَمَا نَحْنُ بِمَسْبُوقِينَ",
          "answer": "خَيْرًا",
          "options": [
            "ﰞ",
            "ٱلْمُجْرِمُ",
            "كَلَّآ",
            "خَيْرًا"
          ],
          "translation": "(with) better"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "عَلَىٰٓ أَن نُّبَدِّلَ خَيْرًا _____ وَمَا نَحْنُ بِمَسْبُوقِينَ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "خَيْرًا",
            "مُّكْرَمُونَ",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "than them"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "عَلَىٰٓ أَن نُّبَدِّلَ خَيْرًا مِّنْهُمْ _____ نَحْنُ بِمَسْبُوقِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "خَيْرًا",
            "عَلَىٰٓ",
            "وَتَكُونُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "عَلَىٰٓ أَن نُّبَدِّلَ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَمَا _____ بِمَسْبُوقِينَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "فَمَنِ",
            "ٱلْجِبَالُ",
            "ﰕ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "عَلَىٰٓ أَن نُّبَدِّلَ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَمَا نَحْنُ _____",
          "answer": "بِمَسْبُوقِينَ",
          "options": [
            "صَلَاتِهِمْ",
            "يَوْمَ",
            "لِّلسَّآئِلِ",
            "بِمَسْبُوقِينَ"
          ],
          "translation": "(are) to be outrun"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "70:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 192,
          "question": "_____ يَخُوضُوا۟ وَيَلْعَبُوا۟ حَتَّىٰ يُلَٰقُوا۟ يَوْمَهُمُ ٱلَّذِى يُوعَدُونَ",
          "answer": "فَذَرْهُمْ",
          "options": [
            "أَبْصَٰرُهُمْ",
            "فَذَرْهُمْ",
            "ٱلَّذِى",
            "مُّكْرَمُونَ"
          ],
          "translation": "So leave them"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "فَذَرْهُمْ _____ وَيَلْعَبُوا۟ حَتَّىٰ يُلَٰقُوا۟ يَوْمَهُمُ ٱلَّذِى يُوعَدُونَ",
          "answer": "يَخُوضُوا۟",
          "options": [
            "سِرَاعًا",
            "هُمُ",
            "مُّشْفِقُونَ",
            "يَخُوضُوا۟"
          ],
          "translation": "(to) converse vainly"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "فَذَرْهُمْ يَخُوضُوا۟ _____ حَتَّىٰ يُلَٰقُوا۟ يَوْمَهُمُ ٱلَّذِى يُوعَدُونَ",
          "answer": "وَيَلْعَبُوا۟",
          "options": [
            "بِرَبِّ",
            "ﰦ",
            "هُمْ",
            "وَيَلْعَبُوا۟"
          ],
          "translation": "and amuse themselves"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "فَذَرْهُمْ يَخُوضُوا۟ وَيَلْعَبُوا۟ _____ يُلَٰقُوا۟ يَوْمَهُمُ ٱلَّذِى يُوعَدُونَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "قَرِيبًا",
            "نَحْنُ",
            "مَسَّهُ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "فَذَرْهُمْ يَخُوضُوا۟ وَيَلْعَبُوا۟ حَتَّىٰ _____ يَوْمَهُمُ ٱلَّذِى يُوعَدُونَ",
          "answer": "يُلَٰقُوا۟",
          "options": [
            "ﰢ",
            "لِأَمَٰنَٰتِهِمْ",
            "عَذَابَ",
            "يُلَٰقُوا۟"
          ],
          "translation": "they meet"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "فَذَرْهُمْ يَخُوضُوا۟ وَيَلْعَبُوا۟ حَتَّىٰ يُلَٰقُوا۟ _____ ٱلَّذِى يُوعَدُونَ",
          "answer": "يَوْمَهُمُ",
          "options": [
            "يَوْمَهُمُ",
            "وَجَمَعَ",
            "إِنَّا",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "their Day"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "فَذَرْهُمْ يَخُوضُوا۟ وَيَلْعَبُوا۟ حَتَّىٰ يُلَٰقُوا۟ يَوْمَهُمُ _____ يُوعَدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْخَيْرُ",
            "بِرَبِّ",
            "لِّلشَّوَىٰ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "فَذَرْهُمْ يَخُوضُوا۟ وَيَلْعَبُوا۟ حَتَّىٰ يُلَٰقُوا۟ يَوْمَهُمُ ٱلَّذِى _____",
          "answer": "يُوعَدُونَ",
          "options": [
            "لَقَٰدِرُونَ",
            "بِمَسْبُوقِينَ",
            "يُوعَدُونَ",
            "فَإِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "they are promised"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "70:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 200,
          "question": "_____ يَخْرُجُونَ مِنَ ٱلْأَجْدَاثِ سِرَاعًا كَأَنَّهُمْ إِلَىٰ نُصُبٍ يُوفِضُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "يَوْمَ",
            "هُمْ",
            "وَرَآءَ"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "يَوْمَ _____ مِنَ ٱلْأَجْدَاثِ سِرَاعًا كَأَنَّهُمْ إِلَىٰ نُصُبٍ يُوفِضُونَ",
          "answer": "يَخْرُجُونَ",
          "options": [
            "فِى",
            "إِلَيْهِ",
            "ٱلدِّينِ",
            "يَخْرُجُونَ"
          ],
          "translation": "they will come out"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "يَوْمَ يَخْرُجُونَ _____ ٱلْأَجْدَاثِ سِرَاعًا كَأَنَّهُمْ إِلَىٰ نُصُبٍ يُوفِضُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "أَلْفَ",
            "مِنَ",
            "إِنَّ",
            "رَٰعُونَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "يَوْمَ يَخْرُجُونَ مِنَ _____ سِرَاعًا كَأَنَّهُمْ إِلَىٰ نُصُبٍ يُوفِضُونَ",
          "answer": "ٱلْأَجْدَاثِ",
          "options": [
            "ﰦ",
            "ٱلْأَجْدَاثِ",
            "بِشَهَٰدَٰتِهِمْ",
            "خَٰشِعَةً"
          ],
          "translation": "the graves"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "يَوْمَ يَخْرُجُونَ مِنَ ٱلْأَجْدَاثِ _____ كَأَنَّهُمْ إِلَىٰ نُصُبٍ يُوفِضُونَ",
          "answer": "سِرَاعًا",
          "options": [
            "نَزَّاعَةً",
            "جَنَّٰتٍ",
            "سِرَاعًا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "rapidly"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "يَوْمَ يَخْرُجُونَ مِنَ ٱلْأَجْدَاثِ سِرَاعًا _____ إِلَىٰ نُصُبٍ يُوفِضُونَ",
          "answer": "كَأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "كَأَنَّهُمْ",
            "كَٱلْعِهْنِ",
            "وَاقِعٍ",
            "لَقَٰدِرُونَ"
          ],
          "translation": "as if they (were)"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "يَوْمَ يَخْرُجُونَ مِنَ ٱلْأَجْدَاثِ سِرَاعًا كَأَنَّهُمْ _____ نُصُبٍ يُوفِضُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "وَصَٰحِبَتِهِۦ",
            "إِلَىٰ",
            "إِنَّهَا",
            "أَلْفَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "يَوْمَ يَخْرُجُونَ مِنَ ٱلْأَجْدَاثِ سِرَاعًا كَأَنَّهُمْ إِلَىٰ _____ يُوفِضُونَ",
          "answer": "نُصُبٍ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "هُمْ",
            "نُصُبٍ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "a goal"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "يَوْمَ يَخْرُجُونَ مِنَ ٱلْأَجْدَاثِ سِرَاعًا كَأَنَّهُمْ إِلَىٰ نُصُبٍ _____",
          "answer": "يُوفِضُونَ",
          "options": [
            "وَتَوَلَّىٰ",
            "يُوفِضُونَ",
            "حَقٌّ",
            "هُم"
          ],
          "translation": "hastening"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "70:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 209,
          "question": "_____ أَبْصَٰرُهُمْ تَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ ذَٰلِكَ ٱلْيَوْمُ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يُوعَدُونَ",
          "answer": "خَٰشِعَةً",
          "options": [
            "نُصُبٍ",
            "كُلُّ",
            "مُّكْرَمُونَ",
            "خَٰشِعَةً"
          ],
          "translation": "Humbled"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "خَٰشِعَةً _____ تَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ ذَٰلِكَ ٱلْيَوْمُ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يُوعَدُونَ",
          "answer": "أَبْصَٰرُهُمْ",
          "options": [
            "ٱبْتَغَىٰ",
            "أَبْصَٰرُهُمْ",
            "يَوَدُّ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "their eyesights"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "خَٰشِعَةً أَبْصَٰرُهُمْ _____ ذِلَّةٌ ذَٰلِكَ ٱلْيَوْمُ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يُوعَدُونَ",
          "answer": "تَرْهَقُهُمْ",
          "options": [
            "تَرْهَقُهُمْ",
            "عَلَىٰٓ",
            "وَٱلْمَغَٰرِبِ",
            "ﰥ"
          ],
          "translation": "will cover them"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "خَٰشِعَةً أَبْصَٰرُهُمْ تَرْهَقُهُمْ _____ ذَٰلِكَ ٱلْيَوْمُ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يُوعَدُونَ",
          "answer": "ذِلَّةٌ",
          "options": [
            "وَصَٰحِبَتِهِۦ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "مَّعْلُومٌ",
            "ذِلَّةٌ"
          ],
          "translation": "humiliation"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "خَٰشِعَةً أَبْصَٰرُهُمْ تَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ _____ ٱلْيَوْمُ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يُوعَدُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذِى",
            "هُمْ",
            "تَدْعُوا۟",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "خَٰشِعَةً أَبْصَٰرُهُمْ تَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ ذَٰلِكَ _____ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يُوعَدُونَ",
          "answer": "ٱلْيَوْمُ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "ٱلْيَوْمُ",
            "وَأَخِيهِ",
            "يُصَدِّقُونَ"
          ],
          "translation": "(is) the Day"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "خَٰشِعَةً أَبْصَٰرُهُمْ تَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ ذَٰلِكَ ٱلْيَوْمُ _____ كَانُوا۟ يُوعَدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "مِنْ",
            "أَوْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "خَٰشِعَةً أَبْصَٰرُهُمْ تَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ ذَٰلِكَ ٱلْيَوْمُ ٱلَّذِى _____ يُوعَدُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "أَوْ",
            "جَزُوعًا",
            "يُوعَدُونَ"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "خَٰشِعَةً أَبْصَٰرُهُمْ تَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ ذَٰلِكَ ٱلْيَوْمُ ٱلَّذِى كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يُوعَدُونَ",
          "options": [
            "كَلَّآ",
            "وَمَا",
            "أَيَطْمَعُ",
            "يُوعَدُونَ"
          ],
          "translation": "promised"
        }
      ]
    }
  ]
}